{
  "surah_id": "53",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "53:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ إِذَا هَوَىٰ",
          "answer": "وَٱلنَّجْمِ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "وَٱلنَّجْمِ",
            "تَبْكُونَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "By the star"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلنَّجْمِ _____ هَوَىٰ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَمَنَّىٰ",
            "إِذْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَٱلنَّجْمِ إِذَا _____",
          "answer": "هَوَىٰ",
          "options": [
            "غَوَىٰ",
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "يُجْزَىٰهُ",
            "هَوَىٰ"
          ],
          "translation": "it goes down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "53:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ ضَلَّ صَاحِبُكُمْ وَمَا غَوَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "مَا _____ صَاحِبُكُمْ وَمَا غَوَىٰ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "has strayed"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "مَا ضَلَّ _____ وَمَا غَوَىٰ",
          "answer": "صَاحِبُكُمْ",
          "options": [
            "سَمَّيْتُمُوهَآ",
            "مَا",
            "صَاحِبُكُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "your companion"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "مَا ضَلَّ صَاحِبُكُمْ _____ غَوَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَفَّىٰٓ",
            "وَمَا",
            "أَنتُمْ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "مَا ضَلَّ صَاحِبُكُمْ وَمَا _____",
          "answer": "غَوَىٰ",
          "options": [
            "غَوَىٰ",
            "عِلْمٍ",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "has he erred"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "53:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ يَنطِقُ عَنِ ٱلْهَوَىٰٓ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَمَا",
            "إِنَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَمَا _____ عَنِ ٱلْهَوَىٰٓ",
          "answer": "يَنطِقُ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "يَنطِقُ",
            "وَلَقَدْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "he speaks"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَمَا يَنطِقُ _____ ٱلْهَوَىٰٓ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "زَاغَ",
            "عَنِ",
            "هَوَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَمَا يَنطِقُ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْهَوَىٰٓ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَلِلَّهِ",
            "سَوْفَ",
            "ٱلْهَوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "53:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا وَحْىٌ يُوحَىٰ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِنْ",
            "وَإِنَّ",
            "عَلَّمَهُۥ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا وَحْىٌ يُوحَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "هُوَ",
            "ﰄ",
            "ٱلزَّوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ وَحْىٌ يُوحَىٰ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَن",
            "بِمَنِ",
            "إِلَّا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(is) except"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ يُوحَىٰ",
          "answer": "وَحْىٌ",
          "options": [
            "وَحْىٌ",
            "فِى",
            "أَهْوَىٰ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "a revelation"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا وَحْىٌ _____",
          "answer": "يُوحَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْجَزَآءَ",
            "يُوحَىٰ",
            "سَوْفَ",
            "نَزْلَةً"
          ],
          "translation": "revealed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "53:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ شَدِيدُ ٱلْقُوَىٰ",
          "answer": "عَلَّمَهُۥ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "عَلَّمَهُۥ",
            "ضَلَّ",
            "وَأَقْنَىٰ"
          ],
          "translation": "Has taught him"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "عَلَّمَهُۥ _____ ٱلْقُوَىٰ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ﰏ",
            "مِن",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "the (one) mighty"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "عَلَّمَهُۥ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْقُوَىٰ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلْقُوَىٰ",
            "وَقَوْمَ",
            "وَيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "(in) power"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "53:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ مِرَّةٍ فَٱسْتَوَىٰ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "تَعْجَبُونَ",
            "ذُو",
            "ٱللَّمَمَ",
            "وَٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "Possessor of soundness"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "ذُو _____ فَٱسْتَوَىٰ",
          "answer": "مِرَّةٍ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَٱلْعُزَّىٰ",
            "مِرَّةٍ",
            "يُنَبَّأْ"
          ],
          "translation": "Possessor of soundness"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "ذُو مِرَّةٍ _____",
          "answer": "فَٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "فَأَعْرِضْ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "And he rose"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "53:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ بِٱلْأُفُقِ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَيْسَ",
            "تَسْمِيَةَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "While he"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَهُوَ _____ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "بِٱلْأُفُقِ",
          "options": [
            "ذُو",
            "مَا",
            "بِٱلْأُفُقِ",
            "يُرِدْ"
          ],
          "translation": "(was) in the horizon "
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَهُوَ بِٱلْأُفُقِ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "رَأَىٰٓ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the highest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "53:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ دَنَا فَتَدَلَّىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّمَمَ",
            "قِسْمَةٌ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "ثُمَّ _____ فَتَدَلَّىٰ",
          "answer": "دَنَا",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرَ",
            "مَا",
            "فَٱسْجُدُوا۟",
            "دَنَا"
          ],
          "translation": "he approached"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ثُمَّ دَنَا _____",
          "answer": "فَتَدَلَّىٰ",
          "options": [
            "غَشَّىٰ",
            "مِن",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "فَتَدَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "and came down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "53:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ قَابَ قَوْسَيْنِ أَوْ أَدْنَىٰ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "يُرِدْ",
            "هِىَ",
            "فَكَانَ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "And was"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَكَانَ _____ قَوْسَيْنِ أَوْ أَدْنَىٰ",
          "answer": "قَابَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "قَابَ",
            "ذُو",
            "وَثَمُودَا۟"
          ],
          "translation": "(at) a distance"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَكَانَ قَابَ _____ أَوْ أَدْنَىٰ",
          "answer": "قَوْسَيْنِ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "وَأَحْيَا",
            "ﰛ",
            "قَوْسَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) two bow-(lengths)"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فَكَانَ قَابَ قَوْسَيْنِ _____ أَدْنَىٰ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَوْ",
            "ﰠ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "فَكَانَ قَابَ قَوْسَيْنِ أَوْ _____",
          "answer": "أَدْنَىٰ",
          "options": [
            "رَءَاهُ",
            "كَبَٰٓئِرَ",
            "ﰓ",
            "أَدْنَىٰ"
          ],
          "translation": "nearer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "53:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ إِلَىٰ عَبْدِهِۦ مَآ أَوْحَىٰ",
          "answer": "فَأَوْحَىٰٓ",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "ﰳ",
            "رَءَاهُ",
            "فَأَوْحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "So he revealed"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَأَوْحَىٰٓ _____ عَبْدِهِۦ مَآ أَوْحَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِّنَ",
            "وَهُوَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَأَوْحَىٰٓ إِلَىٰ _____ مَآ أَوْحَىٰ",
          "answer": "عَبْدِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلْأُولَىٰ",
            "شَدِيدُ",
            "عَبْدِهِۦ",
            "وَأَبْكَىٰ"
          ],
          "translation": "His slave"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَأَوْحَىٰٓ إِلَىٰ عَبْدِهِۦ _____ أَوْحَىٰ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "يَرَىٰ",
            "ﰒ",
            "مَآ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "فَأَوْحَىٰٓ إِلَىٰ عَبْدِهِۦ مَآ _____",
          "answer": "أَوْحَىٰ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "أَوْحَىٰ",
            "لَقَدْ",
            "تَسْمِيَةَ"
          ],
          "translation": "he revealed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "53:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ كَذَبَ ٱلْفُؤَادُ مَا رَأَىٰٓ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَّمَهُۥ",
            "مَا",
            "ٱلنُّذُرِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "مَا _____ ٱلْفُؤَادُ مَا رَأَىٰٓ",
          "answer": "كَذَبَ",
          "options": [
            "كَذَبَ",
            "إِلَىٰ",
            "فِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "lied"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "مَا كَذَبَ _____ مَا رَأَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْفُؤَادُ",
          "options": [
            "ٱلْفُؤَادُ",
            "ﰈ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِمَنِ"
          ],
          "translation": "the heart"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَا كَذَبَ ٱلْفُؤَادُ _____ رَأَىٰٓ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "ﰇ",
            "مَا",
            "وَكَم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "مَا كَذَبَ ٱلْفُؤَادُ مَا _____",
          "answer": "رَأَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "قَبْلُ",
            "ﰕ",
            "رَأَىٰٓ"
          ],
          "translation": "it saw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "53:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ عَلَىٰ مَا يَرَىٰ",
          "answer": "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "ﰒ",
            "يُرَىٰ",
            "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "Then will you dispute with him"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ _____ مَا يَرَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰛ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ عَلَىٰ _____ يَرَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ",
            "ﰔ",
            "مَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ عَلَىٰ مَا _____",
          "answer": "يَرَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْأُفُقِ",
            "تِلْكَ",
            "يَرَىٰ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "he saw"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "53:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ رَءَاهُ نَزْلَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ﰘ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نَزْلَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "رَءَاهُ",
          "options": [
            "سِدْرَةِ",
            "ٱلْقُوَىٰ",
            "وَحْىٌ",
            "رَءَاهُ"
          ],
          "translation": "he saw him"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَلَقَدْ رَءَاهُ _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "نَزْلَةً",
          "options": [
            "ﰊ",
            "نَزْلَةً",
            "بِمَا",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "(in) descent"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَلَقَدْ رَءَاهُ نَزْلَةً _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "أُخْرَىٰ",
            "ﰊ",
            "رَّبِّهِمُ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "53:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ سِدْرَةِ ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمُ",
            "قَبْلُ",
            "عِندَ",
            "تَسْمِيَةَ"
          ],
          "translation": "Near"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "عِندَ _____ ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "answer": "سِدْرَةِ",
          "options": [
            "سِدْرَةِ",
            "ٱللَّٰتَ",
            "أَزِفَتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) Lote Tree"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "عِندَ سِدْرَةِ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "options": [
            "دَنَا",
            "ﰗ",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) the utmost boundary"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "53:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ جَنَّةُ ٱلْمَأْوَىٰٓ",
          "answer": "عِندَهَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يُرِدْ",
            "ﰕ",
            "عِندَهَا"
          ],
          "translation": "Near it"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "عِندَهَا _____ ٱلْمَأْوَىٰٓ",
          "answer": "جَنَّةُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَغْشَى",
            "جَنَّةُ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "(is the) Garden"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "عِندَهَا جَنَّةُ _____",
          "answer": "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
          "options": [
            "أَحْسَنُوا۟",
            "ﰢ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "(of) Abode"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "53:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ يَغْشَى ٱلسِّدْرَةَ مَا يَغْشَىٰ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "إِذْ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِذْ _____ ٱلسِّدْرَةَ مَا يَغْشَىٰ",
          "answer": "يَغْشَى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَغْشَى",
            "ءَايَٰتِ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "covered"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِذْ يَغْشَى _____ مَا يَغْشَىٰ",
          "answer": "ٱلسِّدْرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلسِّدْرَةَ",
            "سَٰمِدُونَ",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Lote Tree"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِذْ يَغْشَى ٱلسِّدْرَةَ _____ يَغْشَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "يَأْذَنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِذْ يَغْشَى ٱلسِّدْرَةَ مَا _____",
          "answer": "يَغْشَىٰ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِذَا",
            "ﰸ",
            "يَغْشَىٰ"
          ],
          "translation": "covers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "53:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ زَاغَ ٱلْبَصَرُ وَمَا طَغَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "مَا",
            "رَأَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "مَا _____ ٱلْبَصَرُ وَمَا طَغَىٰ",
          "answer": "زَاغَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "يَغْشَى",
            "زَاغَ",
            "وَٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "swerved"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "مَا زَاغَ _____ وَمَا طَغَىٰ",
          "answer": "ٱلْبَصَرُ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "أَعِندَهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the sight"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "مَا زَاغَ ٱلْبَصَرُ _____ طَغَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "كَانُوا۟",
            "وَمَا",
            "تَتَمَارَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "مَا زَاغَ ٱلْبَصَرُ وَمَا _____",
          "answer": "طَغَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْءَازِفَةُ",
            "إِذْ",
            "إِلَّا",
            "طَغَىٰ"
          ],
          "translation": "it transgressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "53:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ رَأَىٰ مِنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِ ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "قَابَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "لَقَدْ _____ مِنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِ ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "answer": "رَأَىٰ",
          "options": [
            "رَأَىٰ",
            "فَلِلَّهِ",
            "ﰧ",
            "سَٰمِدُونَ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "لَقَدْ رَأَىٰ _____ ءَايَٰتِ رَبِّهِ ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْأَوْفَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "لَقَدْ رَأَىٰ مِنْ _____ رَبِّهِ ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَىٰ",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "لَقَدْ رَأَىٰ مِنْ ءَايَٰتِ _____ ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "answer": "رَبِّهِ",
          "options": [
            "يَأْذَنَ",
            "تَتَمَارَىٰ",
            "فِى",
            "رَبِّهِ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "لَقَدْ رَأَىٰ مِنْ ءَايَٰتِ رَبِّهِ _____",
          "answer": "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكُبْرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the Greatest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "53:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ ٱللَّٰتَ وَٱلْعُزَّىٰ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتُمُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "أَفَرَءَيْتُمُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأُولَىٰٓ"
          ],
          "translation": "So have you seen"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ _____ وَٱلْعُزَّىٰ",
          "answer": "ٱللَّٰتَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "مِن",
            "ٱللَّٰتَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "the Lat"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "أَفَرَءَيْتُمُ ٱللَّٰتَ _____",
          "answer": "وَٱلْعُزَّىٰ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "يَنطِقُ",
            "وَٱلْعُزَّىٰ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and the Uzza"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "53:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ ٱلثَّالِثَةَ ٱلْأُخْرَىٰٓ",
          "answer": "وَمَنَوٰةَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِن",
            "رَبَّكَ",
            "وَمَنَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And Manat"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَنَوٰةَ _____ ٱلْأُخْرَىٰٓ",
          "answer": "ٱلثَّالِثَةَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلثَّالِثَةَ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "the third"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَمَنَوٰةَ ٱلثَّالِثَةَ _____",
          "answer": "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰٓ",
            "ٱلْءَازِفَةُ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "the other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "53:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱلذَّكَرُ وَلَهُ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "أَلَكُمُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَلَكُمُ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Is for you"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَلَكُمُ _____ وَلَهُ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "ٱلذَّكَرُ",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرُ",
            "رَبَّكَ",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the male"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "أَلَكُمُ ٱلذَّكَرُ _____ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "وَلَهُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَلَهُ",
            "إِذْ",
            "أَسْمَآءٌ"
          ],
          "translation": "and for Him"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "أَلَكُمُ ٱلذَّكَرُ وَلَهُ _____",
          "answer": "ٱلْأُنثَىٰ",
          "options": [
            "يَتَّبِعُونَ",
            "ﰧ",
            "ٱلْأُنثَىٰ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "the female"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "53:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ إِذًا قِسْمَةٌ ضِيزَىٰٓ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "لَمْ",
            "بِٱلْحُسْنَى",
            "ٱلْفُؤَادُ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "تِلْكَ _____ قِسْمَةٌ ضِيزَىٰٓ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِذًا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "تِلْكَ إِذًا _____ ضِيزَىٰٓ",
          "answer": "قِسْمَةٌ",
          "options": [
            "سُلْطَٰنٍ",
            "قِسْمَةٌ",
            "أَمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) a division"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "تِلْكَ إِذًا قِسْمَةٌ _____",
          "answer": "ضِيزَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَأْذَنَ",
            "ضِيزَىٰٓ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "unfair"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "53:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "إِنْ",
            "نَزْلَةً",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "أَبْقَىٰ",
            "ﰪ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنْ هِىَ _____ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "إِلَّآ",
            "لَمْ",
            "ٱلظَّنَّ"
          ],
          "translation": "(are) except"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ _____ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "أَسْمَآءٌ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "غَوَىٰ",
            "أَسْمَآءٌ",
            "ٱتَّقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "names"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ _____ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "سَمَّيْتُمُوهَآ",
          "options": [
            "يَغْشَى",
            "ٱللَّٰتَ",
            "سَمَّيْتُمُوهَآ",
            "ٱتَّقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you have named them"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ _____ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "هَٰذَا",
            "أَنتُمْ",
            "يَأْذَنَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ _____ مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "وَءَابَآؤُكُم",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "ﰆ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ﰉ",
            "مَّآ",
            "يَأْذَنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ _____ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "بِكُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "ٱللَّمَمَ"
          ],
          "translation": "has Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ _____ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "تَهْوَى"
          ],
          "translation": "has Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "ﰃ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا _____ سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَطْغَىٰ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "مِن",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن _____ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "سُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ _____ يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "بِمَنِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن _____ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "ضِيزَىٰٓ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "إِذْ",
            "فَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "they follow"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ _____ ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "إِلَّا",
            "لَمْ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "يُرِدْ"
          ],
          "translation": "assumption"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ _____ تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰊ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا _____ ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "تَهْوَى",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَحْسَنُوا۟",
            "ٱتَّقَىٰٓ",
            "تَهْوَى"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى _____ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْأَنفُسُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنفُسُ",
            "أَضْحَكَ",
            "إِلَّا",
            "سَعْيَهُۥ"
          ],
          "translation": "the(ir) souls"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ _____ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ﰙ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ _____ مِّن رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "ﰮ",
            "مَآ",
            "جَآءَهُم",
            "يَنطِقُ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم _____ رَّبِّهِمُ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَن",
            "يَرَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن _____ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "رَّبِّهِمُ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ﰨ",
            "رَّبِّهِمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّآ أَسْمَآءٌ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَمَا تَهْوَى ٱلْأَنفُسُ وَلَقَدْ جَآءَهُم مِّن رَّبِّهِمُ _____",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰٓ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "يُجْزَىٰهُ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "53:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ لِلْإِنسَٰنِ مَا تَمَنَّىٰ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "فَتَدَلَّىٰ",
            "أَمْ",
            "ٱلظَّنَّ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَمْ _____ مَا تَمَنَّىٰ",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلنُّذُرِ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "ٱلْهَوَىٰٓ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) for man"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَمْ لِلْإِنسَٰنِ _____ تَمَنَّىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰺ",
            "مَا",
            "وِزْرَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَمْ لِلْإِنسَٰنِ مَا _____",
          "answer": "تَمَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَأَنَّ",
            "تَمَنَّىٰ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "he wishes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "53:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ ٱلْءَاخِرَةُ وَٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "فَلِلَّهِ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "يُرَىٰ"
          ],
          "translation": "But for Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَلِلَّهِ _____ وَٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "ﰊ",
            "سَعَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the last"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَلِلَّهِ ٱلْءَاخِرَةُ _____",
          "answer": "وَٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْأُولَىٰ",
            "إِنَّ",
            "خَلَقَ",
            "وَٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "and the first"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "53:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "وَكَم",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَكَم",
            "وَهُوَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَكَم _____ مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَيَجْزِىَ",
            "إِلَّا",
            "مِّن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَكَم مِّن _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "مَّلَكٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "مَّلَكٍ",
            "مَآ",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Angels"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِٱلْأُفُقِ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "فِى",
            "ٱلْأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى _____ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَتَدَلَّىٰ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذِكْرِنَا",
            "مِن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا _____ شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "تُغْنِى",
          "options": [
            "يَغْشَى",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَكَانَ",
            "تُغْنِى"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى _____ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "شَفَٰعَتُهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَبَّكَ",
            "شَفَٰعَتُهُمْ",
            "وِزْرَ"
          ],
          "translation": "their intercession"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "رَبَّكَ",
            "إِنْ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا _____ مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَحْسَنُوا۟",
            "لِمَن",
            "إِلَّا",
            "تَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا _____ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنۢ",
            "وَكَم",
            "أَدْنَىٰ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ _____ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "بَعْدِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ _____ يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَن",
            "تَتَمَارَىٰ",
            "رَّبِّهِمُ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن _____ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "يَأْذَنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِهَا",
            "يَأْذَنَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "Allah has given permission"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "Allah has given permission"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "ﰪ",
            "إِلَىٰ",
            "لِمَن",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "for whom"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن _____ وَيَرْضَىٰٓ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "يَشَآءُ",
            "وَأَن",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَكَم مِّن مَّلَكٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ لَا تُغْنِى شَفَٰعَتُهُمْ شَيْـًٔا إِلَّا مِنۢ بَعْدِ أَن يَأْذَنَ ٱللَّهُ لِمَن يَشَآءُ _____",
          "answer": "وَيَرْضَىٰٓ",
          "options": [
            "وَيَرْضَىٰٓ",
            "فَلَا",
            "وَقَوْمَ",
            "سَعَىٰ"
          ],
          "translation": "and approves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "53:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِلَّهِ",
            "تُزَكُّوٓا۟",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "سَٰمِدُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِذَا",
            "مِّن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِن",
            "ٱلْأُنثَىٰ",
            "وَأَطْغَىٰ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "خَلَقَ",
            "مَا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "لَيُسَمُّونَ",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرَ",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "لَيُسَمُّونَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "surely they name"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ _____ تَسْمِيَةَ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "إِن",
            "مَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ ٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "تَسْمِيَةَ",
          "options": [
            "غَشَّىٰ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "تَسْمِيَةَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "name(s)"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱلْءَاخِرَةِ لَيُسَمُّونَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ تَسْمِيَةَ _____",
          "answer": "ٱلْأُنثَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأُنثَىٰ",
            "وَحْىٌ",
            "بَعْدِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(of) female"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "53:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَتَّبِعُونَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "يُجْزَىٰهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَمَا _____ بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "لَهُم",
            "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَمَا لَهُم _____ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَيَرْضَىٰٓ",
            "ﰕ",
            "بِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ _____ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰦ",
            "مِنْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ _____ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "سَوْفَ",
            "بِمَنِ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ _____ يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنْ",
            "وَمَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن _____ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "رَأَىٰ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "they follow"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ _____ ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِيَجْزِىَ",
            "رَءَاهُ",
            "إِلَّا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا _____ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "أَجِنَّةٌ",
            "أَمَاتَ"
          ],
          "translation": "assumption"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ _____ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "كَبَٰٓئِرَ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ _____ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "ٱلظَّنَّ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "إِذْ",
            "ٱلظَّنَّ"
          ],
          "translation": "the assumption"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ _____ يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "لَا",
            "بِٱلْأُفُقِ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "سَٰمِدُونَ",
            "وَازِرَةٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "avail"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى _____ ٱلْحَقِّ شَيْـًٔا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "مِنَ",
            "بِٱلْحُسْنَى",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ _____ شَيْـًٔا",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "كَذَبَ",
            "ﰒ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "لِيَجْزِىَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَمَا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ إِن يَتَّبِعُونَ إِلَّا ٱلظَّنَّ وَإِنَّ ٱلظَّنَّ لَا يُغْنِى مِنَ ٱلْحَقِّ _____",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّمَمَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "anything"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "53:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "فَأَعْرِضْ",
          "options": [
            "فَأَعْرِضْ",
            "يُجْزَىٰهُ",
            "ﰦ",
            "فَبِأَىِّ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "فَأَعْرِضْ _____ مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "بِمَا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "وَازِرَةٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن _____ تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَّن",
            "مِن",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن _____ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "تَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "تَوَلَّىٰ",
            "ﰇ",
            "ﰸ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ _____ ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "أَسَٰٓـُٔوا۟",
            "ﰬ",
            "إِلَّا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن _____ وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "ذِكْرِنَا",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱلذَّكَرَ",
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "ذِكْرِنَا"
          ],
          "translation": "Our Reminder"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا _____ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "زَاغَ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ _____ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "يُرِدْ",
          "options": [
            "وَمَنَوٰةَ",
            "يُرِدْ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَيَرْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "he desires"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَهَا",
            "سَعَىٰ",
            "رَأَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا _____ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "ﰴ",
            "تُغْنِى"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "فَأَعْرِضْ عَن مَّن تَوَلَّىٰ عَن ذِكْرِنَا وَلَمْ يُرِدْ إِلَّا ٱلْحَيَوٰةَ _____",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَعْجَبُونَ",
            "وِزْرَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "53:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَأَن",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "مَبْلَغُهُم",
          "options": [
            "صُحُفِ",
            "عَلَّمَهُۥ",
            "إِذَا",
            "مَبْلَغُهُم"
          ],
          "translation": "(is) their sum"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم _____ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "هُمْ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ _____ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "قَابَ",
            "ﰆ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ _____ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "إِذَا",
            "وَلَهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يُجْزَىٰهُ",
            "رَبَّكَ",
            "تَمَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ _____ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "هُوَ",
            "فِى",
            "يُجْزَىٰهُ"
          ],
          "translation": "(is) He (Who)"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "صُحُفِ",
            "أَعْلَمُ",
            "بِمَن",
            "أَدْنَىٰ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ _____ ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "فَغَشَّىٰهَا",
            "بِمَن",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "زَاغَ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن _____ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "مَا",
            "ﰇ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "strays"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ _____ سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "فِى",
            "وَلَقَدْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "هُوَ",
            "زَاغَ",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "His Path"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَهُوَ",
            "بِمَا",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ _____ بِمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْجَزَآءَ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ _____ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "بِمَنِ",
          "options": [
            "بِمَنِ",
            "ﰂ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "جَنَّةُ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "ذَٰلِكَ مَبْلَغُهُم مِّنَ ٱلْعِلْمِ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ _____",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "رَأَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "53:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 191,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "وَلِلَّهِ",
            "ﰜ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَسْمَآءٌ",
            "عَن",
            "مَا",
            "ٱلسِّدْرَةَ"
          ],
          "translation": "(is) whatever"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "فِى",
            "نُّطْفَةٍ",
            "فَأَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "نَزْلَةً",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وِزْرَ",
            "يَجْتَنِبُونَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَن",
            "عَنِ",
            "ﰟ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰵ",
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلْءَازِفَةُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلظَّنَّ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "لِيَجْزِىَ",
          "options": [
            "لَيُسَمُّونَ",
            "ٱتَّقَىٰٓ",
            "لِيَجْزِىَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "that He may recompense"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ _____ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّشْأَةَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ _____ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "أَسَٰٓـُٔوا۟",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "أَسَٰٓـُٔوا۟",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "do evil"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ _____ عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "سَعَىٰ",
            "سِدْرَةِ",
            "وَلَمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا _____ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ﰎ",
            "عَمِلُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَأَبْكَىٰ"
          ],
          "translation": "they have done"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "وَيَجْزِىَ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "أَنتُمْ",
            "وَيَجْزِىَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "and recompense"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ _____ أَحْسَنُوا۟ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لَا",
            "أُخْرَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْحُسْنَى",
          "answer": "أَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "ثُمَّ",
            "أَحْسَنُوا۟",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "do good"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ لِيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَسَٰٓـُٔوا۟ بِمَا عَمِلُوا۟ وَيَجْزِىَ ٱلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ _____",
          "answer": "بِٱلْحُسْنَى",
          "options": [
            "ﰙ",
            "مِرَّةٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْحُسْنَى"
          ],
          "translation": "with the best"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "53:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "هِىَ",
            "ٱلْجَزَآءَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "يَجْتَنِبُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُرِدْ",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "avoid"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ _____ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "كَبَٰٓئِرَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِذَا",
            "كَبَٰٓئِرَ"
          ],
          "translation": "great"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ _____ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "مَّن",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "sins"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ _____ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
          "options": [
            "ٱتَّقَىٰٓ",
            "وَمَا",
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "رَأَىٰ"
          ],
          "translation": "and the immoralities"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ _____ ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَفَمِنْ",
            "إِلَّا",
            "أَجِنَّةٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا _____ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "ٱللَّمَمَ",
          "options": [
            "ٱللَّمَمَ",
            "ﰙ",
            "قِسْمَةٌ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the small faults"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ _____ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَفَمِنْ",
            "فَٱسْتَوَىٰ",
            "وَأَكْدَىٰٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ _____ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "رَبَّكَ",
            "بِمَا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "وَٰسِعُ",
          "options": [
            "وَٰسِعُ",
            "يَجْتَنِبُونَ",
            "ٱلْأَنفُسُ",
            "ٱلشِّعْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) vast"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْحُسْنَى",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(in) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ _____ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "زَاغَ",
            "خَلَقَ",
            "قَبْلُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ _____ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "مِّنَ",
            "ﰲ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(is) most knowing about you"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ _____ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ",
            "أَسْمَآءٌ",
            "بِكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) most knowing about you"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ _____ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "يَغْشَىٰ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَنشَأَكُم",
          "options": [
            "عِلْمُ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "أَنشَأَكُم",
            "نُّطْفَةٍ"
          ],
          "translation": "He produced you"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم _____ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "مِّنَ",
            "وَٱلْأُولَىٰ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ _____ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأُخْرَىٰ",
            "عَلَّمَهُۥ",
            "ٱلشِّعْرَىٰ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "كَبَٰٓئِرَ",
            "ﰖ",
            "وَإِذْ",
            "عِندَهَا"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ _____ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْءَازِفَةُ",
            "أَنتُمْ",
            "سَٰمِدُونَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "you (were)"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ _____ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَجِنَّةٌ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "أَجِنَّةٌ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "fetuses"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ _____ بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَطْغَىٰ",
            "بِمَا",
            "ٱلشِّعْرَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى _____ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "بُطُونِ",
          "options": [
            "وِزْرَ",
            "بُطُونِ",
            "فَغَشَّىٰهَا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(the) wombs"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ _____ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أُمَّهَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِن",
            "وَأَبْكَىٰ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your mothers"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ _____ تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَأَكْدَىٰٓ",
            "وَٱلْأُنثَىٰ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا _____ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "تُزَكُّوٓا۟",
          "options": [
            "وَيَجْزِىَ",
            "تُزَكُّوٓا۟",
            "هُوَ",
            "هَوَىٰ"
          ],
          "translation": "ascribe purity"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْعُزَّىٰ",
            "بُطُونِ",
            "وَثَمُودَا۟",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) yourselves"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ _____ أَعْلَمُ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَآ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ _____ بِمَنِ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلثَّالِثَةَ",
            "جَآءَهُم",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ _____ ٱتَّقَىٰٓ",
          "answer": "بِمَنِ",
          "options": [
            "ٱلْءَازِفَةُ",
            "رَأَىٰٓ",
            "بِمَنِ",
            "رَأَىٰ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَجْتَنِبُونَ كَبَٰٓئِرَ ٱلْإِثْمِ وَٱلْفَوَٰحِشَ إِلَّا ٱللَّمَمَ إِنَّ رَبَّكَ وَٰسِعُ ٱلْمَغْفِرَةِ هُوَ أَعْلَمُ بِكُمْ إِذْ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَإِذْ أَنتُمْ أَجِنَّةٌ فِى بُطُونِ أُمَّهَٰتِكُمْ فَلَا تُزَكُّوٓا۟ أَنفُسَكُمْ هُوَ أَعْلَمُ بِمَنِ _____",
          "answer": "ٱتَّقَىٰٓ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَنزَلَ",
            "وَأَقْنَىٰ",
            "ٱتَّقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "fears"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "53:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ ٱلَّذِى تَوَلَّىٰ",
          "answer": "أَفَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ﰘ",
            "يُرِدْ",
            "أَفَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "Did you see"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ _____ تَوَلَّىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "أُخْرَىٰ",
            "كَبَٰٓئِرَ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَفَرَءَيْتَ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "تَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "ﰠ",
            "تَوَلَّىٰ",
            "بُطُونِ"
          ],
          "translation": "turned away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "53:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ قَلِيلًا وَأَكْدَىٰٓ",
          "answer": "وَأَعْطَىٰ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ضِيزَىٰٓ",
            "وَأَعْطَىٰ",
            "أَوْحَىٰ"
          ],
          "translation": "And gave"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَأَعْطَىٰ _____ وَأَكْدَىٰٓ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "رَأَىٰ",
            "شَيْـًٔا",
            "عِندَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَأَعْطَىٰ قَلِيلًا _____",
          "answer": "وَأَكْدَىٰٓ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "دُونِ",
            "وَأَكْدَىٰٓ",
            "تُزَكُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "and withheld"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "53:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 244,
          "question": "_____ عِلْمُ ٱلْغَيْبِ فَهُوَ يَرَىٰٓ",
          "answer": "أَعِندَهُۥ",
          "options": [
            "كَاشِفَةٌ",
            "مَا",
            "أَعِندَهُۥ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Is with him"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَعِندَهُۥ _____ ٱلْغَيْبِ فَهُوَ يَرَىٰٓ",
          "answer": "عِلْمُ",
          "options": [
            "عِلْمُ",
            "إِنَّ",
            "إِذْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(the) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَعِندَهُۥ عِلْمُ _____ فَهُوَ يَرَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱلْفَوَٰحِشَ",
            "أَزِفَتِ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْغَيْبِ _____ يَرَىٰٓ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "فَهُوَ",
            "عَلَّمَهُۥ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "so he"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَعِندَهُۥ عِلْمُ ٱلْغَيْبِ فَهُوَ _____",
          "answer": "يَرَىٰٓ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "ﰕ",
            "يَرَىٰٓ",
            "رَءَاهُ"
          ],
          "translation": "sees"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "53:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ لَمْ يُنَبَّأْ بِمَا فِى صُحُفِ مُوسَىٰ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَأَحْيَا",
            "وَأَكْدَىٰٓ",
            "أَمْ",
            "تَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَمْ _____ يُنَبَّأْ بِمَا فِى صُحُفِ مُوسَىٰ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﰅ",
            "لَمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَمْ لَمْ _____ بِمَا فِى صُحُفِ مُوسَىٰ",
          "answer": "يُنَبَّأْ",
          "options": [
            "بِمَنِ",
            "مِنْ",
            "ٱلسِّدْرَةَ",
            "يُنَبَّأْ"
          ],
          "translation": "he was informed"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَمْ لَمْ يُنَبَّأْ _____ فِى صُحُفِ مُوسَىٰ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِمَنِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أَمْ لَمْ يُنَبَّأْ بِمَا _____ صُحُفِ مُوسَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "ﰗ",
            "فِى",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(was) in"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "أَمْ لَمْ يُنَبَّأْ بِمَا فِى _____ مُوسَىٰ",
          "answer": "صُحُفِ",
          "options": [
            "صُحُفِ",
            "ذِكْرِنَا",
            "ٱلشِّعْرَىٰ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(the) Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أَمْ لَمْ يُنَبَّأْ بِمَا فِى صُحُفِ _____",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ﰎ",
            "يُوحَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "53:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ ٱلَّذِى وَفَّىٰٓ",
          "answer": "وَإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "وَيَجْزِىَ",
            "ءَايَٰتِ",
            "أَمَاتَ",
            "وَإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "And Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ _____ وَفَّىٰٓ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "إِذًا",
            "يَشَآءُ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَإِبْرَٰهِيمَ ٱلَّذِى _____",
          "answer": "وَفَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَفَّىٰٓ",
            "ﰐ",
            "ﰧ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "fulfilled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "53:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 259,
          "question": "_____ تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَأَنتُمْ",
            "أَلَّا",
            "أَلَكُمُ"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "أَلَّا _____ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
          "answer": "تَزِرُ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "تَزِرُ",
            "وَأَطْغَىٰ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "أَلَّا تَزِرُ _____ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَازِرَةٌ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "ﰏ",
            "وَازِرَةٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "a bearer of burdens"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "أَلَّا تَزِرُ وَازِرَةٌ _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وِزْرَ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "مَّن",
            "وِزْرَ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "(the) burden"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "أَلَّا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "أُخْرَىٰ",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَةَ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "(of) another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "53:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 264,
          "question": "_____ لَّيْسَ لِلْإِنسَٰنِ إِلَّا مَا سَعَىٰ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "شَدِيدُ",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَأَن _____ لِلْإِنسَٰنِ إِلَّا مَا سَعَىٰ",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَّيْسَ",
            "إِلَّآ",
            "غَشَّىٰ"
          ],
          "translation": "is not"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَأَن لَّيْسَ _____ إِلَّا مَا سَعَىٰ",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "إِن",
            "تَتَمَارَىٰ",
            "ٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "for man"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَأَن لَّيْسَ لِلْإِنسَٰنِ _____ مَا سَعَىٰ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تُمْنَىٰ",
            "تَمَنَّىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَأَن لَّيْسَ لِلْإِنسَٰنِ إِلَّا _____ سَعَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰯ",
            "مَا",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَأَن لَّيْسَ لِلْإِنسَٰنِ إِلَّا مَا _____",
          "answer": "سَعَىٰ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "فَأَوْحَىٰٓ",
            "سَعَىٰ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "he strives (for)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "53:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 270,
          "question": "_____ سَعْيَهُۥ سَوْفَ يُرَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "عِلْمُ",
            "وِزْرَ",
            "أُخْرَىٰ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَأَنَّ _____ سَوْفَ يُرَىٰ",
          "answer": "سَعْيَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَرَىٰ",
            "يَشَآءُ",
            "سَعْيَهُۥ"
          ],
          "translation": "his striving"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَأَنَّ سَعْيَهُۥ _____ يُرَىٰ",
          "answer": "سَوْفَ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "إِلَىٰ",
            "سَوْفَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "will soon"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَأَنَّ سَعْيَهُۥ سَوْفَ _____",
          "answer": "يُرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "يُرَىٰ",
            "وَأَحْيَا"
          ],
          "translation": "be seen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "53:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ يُجْزَىٰهُ ٱلْجَزَآءَ ٱلْأَوْفَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يُرِدْ",
            "وَأَكْدَىٰٓ",
            "إِذًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْجَزَآءَ ٱلْأَوْفَىٰ",
          "answer": "يُجْزَىٰهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلِلَّهِ",
            "وَهُوَ",
            "يُجْزَىٰهُ"
          ],
          "translation": "he will be recompensed for it"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "ثُمَّ يُجْزَىٰهُ _____ ٱلْأَوْفَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَزَآءَ",
          "options": [
            "سِدْرَةِ",
            "أَفَمِنْ",
            "ضِيزَىٰٓ",
            "ٱلْجَزَآءَ"
          ],
          "translation": "the recompense"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "ثُمَّ يُجْزَىٰهُ ٱلْجَزَآءَ _____",
          "answer": "ٱلْأَوْفَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْأَوْفَىٰ",
            "فَغَشَّىٰهَا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "the fullest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "53:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 278,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّكَ ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَأَنَّ _____ رَبِّكَ ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةُ",
            "ءَالَآءِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَأَنَّ إِلَىٰ _____ ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّ",
            "ﰡ",
            "فَكَانَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَأَنَّ إِلَىٰ رَبِّكَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنتَهَىٰ",
          "options": [
            "فَبِأَىِّ",
            "إِنْ",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "(is) the final goal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "53:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 282,
          "question": "_____ هُوَ أَضْحَكَ وَأَبْكَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "تَمَنَّىٰ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ٱتَّقَىٰٓ",
            "رَبِّهِ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ أَضْحَكَ وَأَبْكَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰝ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ _____ وَأَبْكَىٰ",
          "answer": "أَضْحَكَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "وَأَقْنَىٰ",
            "أَضْحَكَ"
          ],
          "translation": "makes (one) laugh"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ أَضْحَكَ _____",
          "answer": "وَأَبْكَىٰ",
          "options": [
            "وَأَبْكَىٰ",
            "يُرِدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَسْمِيَةَ"
          ],
          "translation": "and makes (one) weep"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "53:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ هُوَ أَمَاتَ وَأَحْيَا",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "يَرَىٰ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "وَيَرْضَىٰٓ",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ أَمَاتَ وَأَحْيَا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰮ",
            "هُوَ",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ _____ وَأَحْيَا",
          "answer": "أَمَاتَ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰٓ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "مِن",
            "أَمَاتَ"
          ],
          "translation": "causes death"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ أَمَاتَ _____",
          "answer": "وَأَحْيَا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "وَمَا",
            "هُمْ",
            "وَأَحْيَا"
          ],
          "translation": "and gives life"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "53:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ خَلَقَ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِلَّهِ",
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "قَوْسَيْنِ",
            "رَّبِّهِمُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَأَنَّهُۥ خَلَقَ _____ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "ٱلزَّوْجَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلزَّوْجَيْنِ",
            "فَٱسْجُدُوا۟",
            "عِندَ",
            "وَحْىٌ"
          ],
          "translation": "the pairs"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَأَنَّهُۥ خَلَقَ ٱلزَّوْجَيْنِ _____ وَٱلْأُنثَىٰ",
          "answer": "ٱلذَّكَرَ",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عِندَ",
            "ٱلذَّكَرَ"
          ],
          "translation": "the male"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَأَنَّهُۥ خَلَقَ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ _____",
          "answer": "وَٱلْأُنثَىٰ",
          "options": [
            "سَعْيَهُۥ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "وَٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "and the female"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "53:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 295,
          "question": "_____ نُّطْفَةٍ إِذَا تُمْنَىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلظَّنَّ",
            "مِن",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱللَّمَمَ"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "مِن _____ إِذَا تُمْنَىٰ",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "عَادًا",
            "نُّطْفَةٍ",
            "تَتَمَارَىٰ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "مِن نُّطْفَةٍ _____ تُمْنَىٰ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "ﰸ",
            "تَعْجَبُونَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "مِن نُّطْفَةٍ إِذَا _____",
          "answer": "تُمْنَىٰ",
          "options": [
            "أَفَتُمَٰرُونَهُۥ",
            "تُمْنَىٰ",
            "كَاشِفَةٌ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "it is emitted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "53:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ عَلَيْهِ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُخْرَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أُخْرَىٰ",
            "وَأَنَّ",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَةَ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَأَنَّ _____ ٱلنَّشْأَةَ ٱلْأُخْرَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يَرَىٰٓ",
            "عَلَيْهِ",
            "تِلْكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَأَنَّ عَلَيْهِ _____ ٱلْأُخْرَىٰ",
          "answer": "ٱلنَّشْأَةَ",
          "options": [
            "ٱلْهَوَىٰٓ",
            "أَوْ",
            "ٱلنَّشْأَةَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(is) the bringing forth"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَأَنَّ عَلَيْهِ ٱلنَّشْأَةَ _____",
          "answer": "ٱلْأُخْرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰ",
            "أَفَرَءَيْتَ",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "53:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ هُوَ أَغْنَىٰ وَأَقْنَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰆ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ أَغْنَىٰ وَأَقْنَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مَا",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "ٱللَّٰتَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ _____ وَأَقْنَىٰ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "أَهْلَكَ",
            "دُونِ",
            "وَقَوْمَ"
          ],
          "translation": "enriches"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ أَغْنَىٰ _____",
          "answer": "وَأَقْنَىٰ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "مَا",
            "وَأَقْنَىٰ",
            "ٱلنُّذُرِ"
          ],
          "translation": "and suffices"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "53:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 307,
          "question": "_____ هُوَ رَبُّ ٱلشِّعْرَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "مِن",
            "وَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَأَنَّهُۥ _____ رَبُّ ٱلشِّعْرَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلشِّعْرَىٰ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ﰶ",
            "رَبُّ",
            "فَكَانَ"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَأَنَّهُۥ هُوَ رَبُّ _____",
          "answer": "ٱلشِّعْرَىٰ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ﰩ",
            "ٱلشِّعْرَىٰ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "(of) Sirius"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "53:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 311,
          "question": "_____ أَهْلَكَ عَادًا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "وَثَمُودَا۟",
            "وَأَنَّهُۥٓ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "ٱلْأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "And that He"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَأَنَّهُۥٓ _____ عَادًا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "أَهْلَكَ",
          "options": [
            "رَءَاهُ",
            "جَنَّةُ",
            "أَهْلَكَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "destroyed"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَأَنَّهُۥٓ أَهْلَكَ _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "عَادًا",
          "options": [
            "عَادًا",
            "ٱلْمُنتَهَىٰ",
            "قَوْسَيْنِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَأَنَّهُۥٓ أَهْلَكَ عَادًا _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "رَءَاهُ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the first"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "53:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ فَمَآ أَبْقَىٰ",
          "answer": "وَثَمُودَا۟",
          "options": [
            "وَأَن",
            "وَثَمُودَا۟",
            "ٱللَّٰتَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And Thamud"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَثَمُودَا۟ _____ أَبْقَىٰ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "وَلَقَدْ",
            "هُوَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَثَمُودَا۟ فَمَآ _____",
          "answer": "أَبْقَىٰ",
          "options": [
            "يُوحَىٰ",
            "ﰑ",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "أَبْقَىٰ"
          ],
          "translation": "He spared"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "53:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 318,
          "question": "_____ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "وَقَوْمَ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "إِلَّآ",
            "وَقَوْمَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "And (the) people"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَقَوْمَ _____ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "ءَالَآءِ",
            "ﰽ",
            "قِسْمَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ _____ قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰰ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِّن",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "كَذَبَ",
            "قَبْلُ",
            "هُوَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ _____ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلظَّنَّ",
            "ﰽ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ _____ هُمْ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَمَاتَ",
            "كَانُوا۟",
            "تَعْجَبُونَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ أَظْلَمَ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "فَٱسْجُدُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ _____ وَأَطْغَىٰ",
          "answer": "أَظْلَمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بِهَا",
            "وَهُوَ",
            "أَظْلَمَ"
          ],
          "translation": "more unjust"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَقَوْمَ نُوحٍ مِّن قَبْلُ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ هُمْ أَظْلَمَ _____",
          "answer": "وَأَطْغَىٰ",
          "options": [
            "وَأَطْغَىٰ",
            "هُوَ",
            "فَلِلَّهِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and more rebellious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "53:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 327,
          "question": "_____ أَهْوَىٰ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْتَفِكَةَ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "لَّيْسَ",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَةَ",
            "عَادًا"
          ],
          "translation": "And the overturned cities"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَٱلْمُؤْتَفِكَةَ _____",
          "answer": "أَهْوَىٰ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "أَهْوَىٰ",
            "أَجِنَّةٌ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "He overthrew"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "53:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ مَا غَشَّىٰ",
          "answer": "فَغَشَّىٰهَا",
          "options": [
            "كَبَٰٓئِرَ",
            "ثُمَّ",
            "فَغَشَّىٰهَا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "So covered them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "فَغَشَّىٰهَا _____ غَشَّىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَّيْسَ",
            "مَا",
            "وَٱلنَّجْمِ",
            "ٱللَّٰتَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَغَشَّىٰهَا مَا _____",
          "answer": "غَشَّىٰ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "أَنشَأَكُم",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "غَشَّىٰ"
          ],
          "translation": "covered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "53:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ ءَالَآءِ رَبِّكَ تَتَمَارَىٰ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "دَنَا",
            "فَبِأَىِّ",
            "مِّنَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Then which (of)"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ رَبِّكَ تَتَمَارَىٰ",
          "answer": "ءَالَآءِ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "بِمَن",
            "ءَالَآءِ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "the Favors"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ _____ تَتَمَارَىٰ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "ٱلْمَأْوَىٰٓ",
            "ﰂ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَبِأَىِّ ءَالَآءِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "تَتَمَارَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْأُنثَىٰ",
            "تَتَمَارَىٰ",
            "وَحْىٌ",
            "عِلْمُ"
          ],
          "translation": "will you doubt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "53:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 336,
          "question": "_____ نَذِيرٌ مِّنَ ٱلنُّذُرِ ٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "فَمَآ",
            "هَٰذَا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "هَٰذَا _____ مِّنَ ٱلنُّذُرِ ٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "نَذِيرٌ",
            "وَيَرْضَىٰٓ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) a warner"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "هَٰذَا نَذِيرٌ _____ ٱلنُّذُرِ ٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمِ",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "هَٰذَا نَذِيرٌ مِّنَ _____ ٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "ٱلنُّذُرِ",
          "options": [
            "فَٱسْجُدُوا۟",
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "ٱلنُّذُرِ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "the warners"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "هَٰذَا نَذِيرٌ مِّنَ ٱلنُّذُرِ _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰٓ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "53:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ ٱلْءَازِفَةُ",
          "answer": "أَزِفَتِ",
          "options": [
            "تُزَكُّوٓا۟",
            "أَزِفَتِ",
            "ٱلْقُوَىٰ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "Has approached"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَزِفَتِ _____",
          "answer": "ٱلْءَازِفَةُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "ٱلْءَازِفَةُ",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the Approaching Day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "53:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 343,
          "question": "_____ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ كَاشِفَةٌ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
            "رَبِّهِ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Not is"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "لَيْسَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ كَاشِفَةٌ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "عِندَهَا",
            "لَهَا",
            "وَأَقْنَىٰ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "لَيْسَ لَهَا _____ دُونِ ٱللَّهِ كَاشِفَةٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "لَيْسَ لَهَا مِن _____ ٱللَّهِ كَاشِفَةٌ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَهُم",
            "أُمَّهَٰتِكُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ _____ كَاشِفَةٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "لَيْسَ لَهَا مِن دُونِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "كَاشِفَةٌ",
          "options": [
            "كَاشِفَةٌ",
            "رَبُّ",
            "ﰔ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "any remover"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "53:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 349,
          "question": "_____ هَٰذَا ٱلْحَدِيثِ تَعْجَبُونَ",
          "answer": "أَفَمِنْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَفَمِنْ",
            "وَٱلْأُولَىٰ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Then of"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "أَفَمِنْ _____ ٱلْحَدِيثِ تَعْجَبُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "هَٰذَا",
            "وَكَم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "أَفَمِنْ هَٰذَا _____ تَعْجَبُونَ",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِذًا",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "عَلَّمَهُۥ"
          ],
          "translation": "statement"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "أَفَمِنْ هَٰذَا ٱلْحَدِيثِ _____",
          "answer": "تَعْجَبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "تَعْجَبُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "you wonder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "53:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 353,
          "question": "_____ وَلَا تَبْكُونَ",
          "answer": "وَتَضْحَكُونَ",
          "options": [
            "وَتَضْحَكُونَ",
            "وَٱلْعُزَّىٰ",
            "مِّن",
            "ٱلثَّالِثَةَ"
          ],
          "translation": "And you laugh"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَتَضْحَكُونَ _____ تَبْكُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ءَايَٰتِ",
            "تَسْمِيَةَ",
            "أَجِنَّةٌ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَتَضْحَكُونَ وَلَا _____",
          "answer": "تَبْكُونَ",
          "options": [
            "كَاشِفَةٌ",
            "هُوَ",
            "تَبْكُونَ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "weep"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "53:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 356,
          "question": "_____ سَٰمِدُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُۥ",
            "بِمَا",
            "لِلَّهِ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "While you"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "سَٰمِدُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَٰمِدُونَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "amuse (yourselves)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "53:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 358,
          "question": "_____ لِلَّهِ وَٱعْبُدُوا۟",
          "answer": "فَٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "فَٱسْجُدُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "سَعَىٰ"
          ],
          "translation": "So prostrate"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "فَٱسْجُدُوا۟ _____ وَٱعْبُدُوا۟",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "أَلَكُمُ",
            "عَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "فَٱسْجُدُوا۟ لِلَّهِ _____",
          "answer": "وَٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "وَٱعْبُدُوا۟",
            "لَا",
            "وَإِنَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and worship (Him)"
        }
      ]
    }
  ]
}